環境部推路霸車通報網站 拍照上傳就完成 | 聯合新聞網	
2023-11-29	
https://udn.com/news/story/7266/7605935?from=udn-referralnews_ch2artbottom	
據統計，去年大約有4500輛無牌廢棄車透過民眾電話通報處理。環境部今天表示，為減少路邊報廢車（路霸車）的狀況，現在可以透過網站拍照上傳就可完成通報，讓廢車進入循環體系。環境部資源循環署今天發布新聞稿表示，在環境部「廢車回收一站通」網站推出「占用道路廢車通報系統」新功能，提供民眾路霸車e化通報管道。循環署表示，許多民眾在車輛報廢時，沒有善盡報廢義務，將車牌拔除後就棄置於路旁，造成居民及用路人的困擾；統計去年大約有4500輛無牌廢棄車透過民眾電話通報處理。循環署說明，民眾若要通報路霸車，在「占用道路廢車通報系統」網站上先瞭解通報注意事項，接著選擇廢棄車輛所在縣市，拍照上傳無牌廢棄車輛照片並填寫車輛相關資訊即可完成通報，之後還可進度查詢。循環署呼籲，家中需要報廢的車輛，可多加利用「廢車回收一站通」輕鬆報廢，今年已推出「免到場收車」，讓車主可以免出門、免等待，線上完成所有報廢程序，讓廢車進入循環回收體系，再變成有效的資源。